其實中廚真係好撚勁

睇左幾條佢d片 殘體慎入
不過youtube中廚教學好少
唔知算唔算正常中廚水平
不過真係睇到哇哇聲

試煮過佢幾個recipe真係好味
可能夠貼地所以多人鍾意
唔似依家好多教煮野食有配樂字體鋪塵等等
好簡單 同你講整咩 有咩要落 有咩要注意 完

睇其他人教學片可以煮返幾味
睇王剛可以開飯堂

我都成日睇佢 主要覺得佢刀功好勁好好睇
口味上應該唔適合香港人

呢個幾好 佢成日覆留言

真係好貼地，成日落味精

留言好好笑，明明係煮魚，留言就會話：不喜歡吃魚的同學可以不要加

某程度係因為廚房佬俾人印象差, 加上係香港廚房佬同中菜會劃上等號

其實真係做中菜既人基本功真係好勁

唔係貶西仰中, 但係我覺得中西廚同樣值得respect

睇哂王剛全部片 成日追最新

係 D教學真心好簡潔唔會整色整水
同埋教D野好細節位

其實係香港啲廚房佬做壞晒個形象，因為以前讀書返part time做過餐廳，同開啲廚房佬吹水嗰陣佢地都話係有啲廚房佬做壞規矩，成日一邊開工一邊賭波賭馬，先俾人印象咁差

大家好我是黃剛！
有睇開，教得幾好
未入POST以為連登仔會第一時間屌左佢大陸人先

咁佢真係有實力又好難屌佢既

好好奇佢d刀功同拋鑊係香港多唔多人做到？
真心唔知佢算行內咩水平

香港做廚慘過食屎

刀功叫做唔錯
鑊大把人都拋到，好似係

中国no.1

同樣技術，玩牛/豬

加入味精一克

我都有睇佢d片
手法乾淨利落

呢下都算貼地
阿媽煮飯有時都要落雞粉

佢有啲餸會叫你千萬不要下味精

佢基本功幾紮實，估唔到呢度都咁多人睇

喜歡松鼠可以換成松鼠

加入寬油，把油燒到7成熱

片入面刀功正常水平 其實正常廚房佬都做到佢片中既切法
咁當然佢既刀功未show曬出黎

拋鑊就更加唔使講
做得我地依行一定識 吊鑊拋又好 正常拋又好
其實最難唔係拋嗰下 係持久力

香港好多廚房佬都唔差既 但係佢地無心機整姐

無計啦 上一代返呢行既大部份都未讀過書
依家多後生做應該好好多了 起碼都讀過中學先

可惜新一代比上一代無咁捱得 見過好多人半途而廢
有啲可惜

我都有睇

日日睇佢，唔係學煮純粹覺得好睇

睇報導講佢係辭左職，setup左呢個廚房黎拍野

根本學唔黎 當表演睇算
屋企爐頭唔夠猛 又唔會好似佢有時落油落咁多 不過可以學下d 調味

屌佢d油唔使錢咁倒

有無巴打淘寶買佢個火鍋底料？

放工時間太差了 收工都成10點
好多後生都寧願返份人工低d但收早or轉返地盤/sell屎之類

佢啲片真係唔錯 簡單易明
最近仲會提埋你屋企個爐煮要幾耐時間
不過寬油搞唔掂

揸鑊麻麻地，刀功ok

但睇佢煮啲野應該好食

超級市場好似有

有時無聊都會睇下 講啲野好精簡 煮個陣好有架勢

睇左，刀工算係幾好，刀法叫利落，唔係一味得個快字，至於味道/其他功夫睇片睇唔太到，唔評論。
拋鑊，做中廚來講只係基本野，無咩特別

得道廚房佬，我只認周中，
飲食業16年

鍾意睇佢無廢話

估唔到咁多人睇

唯一唔中意既係佢真係落太多油

仲會解釋埋點解個到勁

牛蛙果集

你老母唔索田雞？

煮

佢隻生鐵鑊 落少d油都唔得

又要落場
一入去人工又唔係高過出面好多
大佬 點捱啊

點解只認周中

有無啲教切嘢既YouTube channels 介紹

連洋葱都未切好
蕃茄又切到一邊厚一邊薄

用油好似唔使錢咁

因為佢係堅有料，同埋唔似某d 上左位既廚房大哥，係又屌唔係又屌，一朝得志，語無倫次，周中係我偶像來

佢啲手勢點跟🤣

有睇開 但油溫7分熱 8分熱呢d真係好難明

成日落寬油，勁撚多油
如果屋企煮用一次就唔會再用
d 菜式好少真係會屋企自己煮

咩係寛油

一把菜刀走天涯
利申: 成日睇佢啲片

多d油

一般 菜油沸點大概300度攝氏，7，8分即係210-240度左右，有溫度計可以直接量，無既，其實都睇得出，燒到d 油開始有煙出 就差唔多，小心燒到出升起得好急既白煙，表示就快著火了，

LM

留名

佢最尾個個技術總結真係好大陸feel

不過佢成日都會解釋啲細微但重要嘅技巧

跟過佢方法整麻波豆腐，真係特別正

最好嘅廚師都響中國，
叫人點樣唔返上去食嘢

哈囉大家好我是王剛

係 好撚多油

大量油

老豆做中廚
比條片佢睇下先

渣開鑊就明 依樣野教唔到 就算數字化比曬溫度你 都係要靠經驗
利申 做過炒場

特登上b站搵血鴨嗰集嚟睇，一開波舉起隻活鴨 之後即刻劏咗

負評既人係咩心態
香港幾多廚房佬切野切到鬼五馬六
個死人鑊有力既𡃁仔浸幾個月都扮得下野

有一集佢徒手撕開條魚定唔知牛蛙仲好笑

用咩力拋一睇就睇得出
拋鑊用死力隻手好快玩完

家用都好難做到

為興趣

係喺條頸到一刀
然後一扭

之前youtube d推薦見到佢d片開始追，發覺b站都有就去左b站睇，有埋彈幕過癮好多

搵唔到劏鴨條片 巴打有無得放上嚟

魚刀功

一係叫雞一係賭錢
識幾個都係咁
d嘢食經佢地手真係驚驚地

係亞洲人又唔飲奶 又唔操fit 關中餐乜撚事
你估個個鬼佬大隻咩
大撚把肥撚到2 300磅

發明落場個條友真係要捉佢去比狗屌
btw 返飲食好就好在淨係帶車錢就得

返14個鐘仲要落場你返埋我個份

我都有睇，不過佢偏向四川口味香港人未必啱

有follow佢
勁多油（寬油、底油、明油）
睇完都唔多想出街食 不過佢係犀利

王剛真係正，手勢又靚講野又清楚

但廚房煮野真係好撚多油
炒碟蛋都好似炸咁

最近都成日睇，覺得佢好撚勁 不過係屋企用油用到佢咁都無乜可能

出街食都係咁

其實落場係咪無得走？

佢煮韭黃炒蛋果到用d油夠我用一個禮拜

知道係一回事，見到就另一回事

而且上面都有巴打講佢偏川菜，多辣椒同油，就算係D「家常」「少油版」，我地香港家庭都一定唔會咁煮

香港廚房細 煮d野都好撚煩

睇埋其他 仲有明油 底油 又係咩

廚房，就算香港都好，炒肉片同蝦一定走一走油先
剩係呢樣已經無屋企會做

你當明油係Gordon Ramsey臨尾加果一堆橄欖油

明油係上菜裝碟之前加既油
（這樣做的目的是 ）睇落碟野多油啲 好食啲

同樣值得respect 都叫眨西仰中？

姐係正路係respect 西多d?

又叫鑊尾油 唔係好食啲
係賣相好睇啲

大部分有汁水既野都落鑊尾油

底油唔知
明油佢另外有集有教 係炒香左嘅葱油黎

睇落好食啲

Get錯你講咩 sorry

乜9 都落辣椒花椒

不過佢d刀功炒功真係有底子

王剛好似講過佢落蔥油

川菜底

一個字，練

教唔到好多

菜系不同姐
見佢煮粵菜唔會落

中廚難度同門檻好似高好多
人工應該差唔多？

首先我們把鍋燒熱

自貢川菜d 辣有唔同增次，佢地辣椒都機十種，仲有d草果個類辣野

佢來來去去都係子彈頭

佢拍片係好睇在

簡單直接無廢話
重點講齊晒

但D調味料就算了
有次睇整水煮牛肉 味精都算
本身都已經落足晒辣椒 調味
但最後仲要加多舊海底撈火鍋料

炒肉炒蝦炒魚我都會走油
我個爐頭隔離有個不鏽鋼放熟油
同埋我好鐘意自己炸野或者整香口野
應該好少人係屋企好似我咁癲

請上文下理進行理解

由於有香港人會將形象相對負面既廚房佬同中菜廚師劃上等號, 所以我強調我並不合理地行提升中菜師傅/貶低西廚至廚房佬 等級, 而帶出兩者應得到同樣尊敬

而我的確主觀地認為香港中菜廚師無西廚咁多人欣賞, 可能因為中菜作為家常便飯既場合應該較多, 令一般人會拎家常中菜同出街食既西餐比較, 引致認知錯誤

咁講會唔會好啲

好睇過個個咩野Bob叔

我明啊

咪姐係正路係respect 西多d

呢Ｄ菜色俾想做中菜大廚既人睇就啱。

香港地，屋企細過蚊滋，邊有咁廚具、爐頭你玩咁多花臣

見佢落啤酒落D生肉食材去洗係咪真係有用?

我都有追佢啲片
第一次睇好好笑
但真係好貼地 好有用 好詳細
我未煮過跟佢都煮得有板有眼

風格差咁遠有乜好比

琴晚又係啱啱搵到呢個channel 個麻婆豆腐真係好講究 之前睇d 日本高手整麻婆豆腐都唔夠呢個中廚勁

高師傅 同 王剛都追哂

好睇

中菜係咁..你出酒樓食飯都係咁多油
所以中菜其實都幾肥仔菜...

日本同中國麻婆豆腐已經分開左喇

睇就好睇 但太多油學唔到
我一個人住 300ml油夠我用一個月

bob叔唔係專業廚 又係家庭廚房
賣點係尻up
王剛賣點真係大廚教煮

人工低時間長又要做下欄野最慘係通渠又要比人屌仲要成身油。你去捱啦

食到你講野唔經大腦

形象問題
日本菜就切下魚生 握下壽司 煮下拉面 乾乾淨淨
鬼佬菜就煎下扒 郁兩郁個鑊 當拋鑊 乾淨
中國菜就大大火 多多油係咁炒 成身油煙

價錢問題
日本 西煮 小小野賣百鳩幾蚊
中廚煮到身水身汗 賣40-50蚊

去酒樓食菜真係on撚鳩
菜幾蚊斤走去食酒樓六七十蚊一碟
酒樓買菜就批發嘅 街市肯定會乘機將啲爛菜賣埋比佢地 啲阿姐hea洗劣兩劣跌落渠都照乸番上嚟煮比你食

中菜最爽就係睇刀工

有咩唔妥? 雖然好普通但係好乜嘢啫

搵人度吓
西日中
三度廚房溫度
熱到仆街會死人

睇咗一段時間，佢手勢乾淨利落，有晒功架，睇完好想即食呢啲獲氣小炒嘢

btw之前comment啲人話自己將王剛條片俾外國人睇，啲外國人問佢地個爐點解同戰機個噴射器一樣樣

仲以為又會盲屌中國

Bob都有煮中菜
加上上面淨係話好睇d
有人鍾意睇王剛簡單直接d
有人鍾意睇bob條片edit到靚一靚又9up下
都唔知你咁勞氣做乜

中菜其實仲深奧

好多菜系

尊重中菜師傅

你自己瞄準個位

基本功，應該冇咩人拍

一睇就知難食
好好地蕃茄炒蛋, 要整做餅, 不了

真係睇見都覺得熱

係幾好睇 不過邊學得嚟

蕃茄炒蛋係呢度喎
明明2味餸唔同都拎黎講 ？

幾時用咩刀 (大/細/有坑無坑/菜刀肉刀)
幾時推 幾時拉 幾時用刀尖 定係就咁劈
切肉幾時順紋幾時逆紋
呢啲全部都唔識
再基本啲
幾時切葱會淨係要綠色，幾時淨係要白色
入廚新手真係無概念
唔知有無人會教咁基本既嘢

真係有興趣咪去學下廚

墨西哥人先勁
咩菜都識煮

睇黎巴打好有興趣鑽研廚藝

建議入去酒家做下學徒
一個月應該知道哂你想知既野

一係就識個中廚朋友

一係睇下有冇書教

屋企個火唔同佢
點攪

睇得出王剛廚藝係有功架，更欣賞既係視頻既剪接，由準備材料到起鑊煮菜再到上碟，片段中每一秒都唔係多餘，尤其是切野更有種節奏感，睇佢既視頻有一種治癒感覺

姐係步驟繁複 多工序就叫勁?

上一代咪又係咁 我唔係要捧高上一代既老屎忽 咁的確佢地係襟捱啲

唔通我捱過 捱完又要通街唱？

咪係 屌個樓豬好似想話西廚垃圾咁

有d有講屋企煮幾耐
例如佢40秒 你屋企就要2分鐘咁

Lm

可以交流下

係直頭做唔到 廚房爐頭唔係講笑

係呀
所以出面d小炒正常都好食過屋企整

視你老母臭閪頻

臨尾煮個汁啲油多到

好明顯我同埋你quote個個人都係覺得d人普遍睇低左中廚喎

唔叫視頻叫咩野好呢? 叫返影片囉、YOUTUBE片囉，好未?

你睇埋沸騰魚 水煮牛肉就知咩叫多油

人錯你都跟住錯。
人要向前望。其實你咁既心態可能社會唔岩你
以前十幾蚊一日我現在比十幾蚊一日比你。你點睇
教就教唔咪唔教做咩屌人姐
不如我屌下你ok?

睇到呢個留言 好正

一道美味無比嘅蕃茄松鼠就完成啦

70後屌80後之後80屌90後 我地90又要屌20後

返工返到咁

捱就係錯？
點解人地要教你野 老奉？

我本身只係想講上一代係襟捱啲 值得學習
你又拉撚埋另一邊 定係你就係半途而廢嗰個

無可否認 廚房係閪
斷6親 早番夜收
人工同工時唔成正比
但係學到門手藝點運用係你既選擇

年輕人 比人屌唔使唔開心喎 後生仔就睇開啲

我淨係覺得佢落好多油

佢好似係自貢人

客家／東江菜有無邊個 youtuber 師傅推介。謝謝

條片/片

我係無讀過書 學歷低
廚房佬成班嘻嘻哈哈嗰陣你睇唔到姐
至少廚房佬之間有話直說 唔會戴撚住個面具
唉 講黎都曬氣 係你依種高學歷人士眼中 廚房佬無貢獻 搵到既錢都係臭錢

就咁睇佢教學應該仲好過俾老屎忽教
佢地唔會講份量講時間
淨係會話呢個少量嗰野耐啲
咩都話感覺
跟住你自己攪掂佢去偷懶
記起細個學音樂嗰時啲老師都係咁
就發覺原來係香港所有會教學ga都係求鳩其講完就算
你知就知 唔知就拜拜
跟住我就學識點樣最容易學野同教識人學野
點樣贏在起跑線

啲“老屎忽”當年都係“多啲，少啲，耐啲，快啲”咁樣學。大部分做廚都係打份工心理，邊會咁熱心，搵日認真秤完再寫筆記諗住傳世丫？你都係唔好期望太高。

來佬嘢不嬲貴啲
你係外國食中餐都貴啲架

少年
當你要做老細
要教仔
就唔可以咁諗啦
打工就東家唔打打西家
做重要事慢人一步就輸清光

好刀功

我都係解釋返點解啲老屎忽係咁姐
有咩大道理留返畀你下屬同你仔女啦
多謝哂

王剛真心勁 又有heart搞個channel

有新片啦！

你唔教咪唔做囉。
你自己做咪佢
但係做咩屌人地唔識做天生就識既
你都咁老啦我屌下你老母再屌下你啊妹再屌下你條女。你都唔會唔開心既可。你睇到咁開再屌下你祖宗18代咁囉你ok既可？你老母之前有沒做過雞啊？

我見佢洗肉好用力榨乾水份
會唔會破壞口感同肉汁

有....但你走得去邊
搭車返屋企當你最快來回都一個鍾 睇戲行街又成身臭味 基本上都係係餐廳訓下覺算

其實做廚陣味真係冇得避免 根本就是廚房陣味
如果出汗就仲臭

lm

試過落場時去睇戲
隔離既人用手罩口 嚴我臭
個心就唔舒服

落場真係古老垃圾制度

高師傅

我舊公司租過對面街一個單位
比d伙記落場可以上去沖涼同夜晚遲收上去訓下覺
不過日本仔老細黎

.....咁好
但點解唔直頭廢埋落場呢樣野算 入鄉隨俗?

日本餐廳黎 可能唔想D同事係餐廳休息咁肉酸掛

加入少許糖白糖提鮮。

佢呢個應該唔係廣東菜來，係咩菜系？

大家好 我是王剛
備用
備用
備用
備用
備用
備用
一道美味的備用就已經完成了

好似係川菜

餐飲業真係冇計 係成本問題
有啲開十一點收十一點 容納唔到兩更

普通到唔普通
有咩咁勁

佢啲口音好鬼易認

似川菜

把刀真係好靚

學緊中廚，其實廣東菜都係咁，會用好多油，上堂自己炒完都唔夠膽返去整

條新片topic, 不加辣油不再油膩

係，我自己學到頹曬，連同我一齊報名一齊學嘅人都叫我唔好做中菜，見到都怕

有追開

邊個話中菜健康過西菜

炒鹽個度拋2下就起到鑊

勁

特別係講到個魚字 每次

剪接簡單

無廢話

睇得舒服

個幾月前睇到佢其中一條片,一睇就忍唔住一次過睇晒,上癮. 聽講佢拎左獎wo.. 好似大陸網民投票最鍾意影片最高票~~~

一入去睇以為自己開左2倍速

垃圾人先做垃圾工

不過唔係職業垃圾係班華人賤種搞到個職業變垃圾再吸引垃人去做

人地外國做廚成個專業人士有學識有禮貌

香港做廚班低賤垃圾會係食物加料

有冇尊重過食物同廚師呢個職業

真心，我都想去鬼佬嘅廚藝學校學廚，完全唔想喺香港學

做廚房絲打表示中廚先係真男人
但自己做過中廚房，的確係有人會帶有色眼鏡睇女性喺廚房嘅角色，所以我都由好有熱誠，變成疊埋心水做西廚算

Gordon Ramsay c fu 教過點切嘢

愛與和平，守護中環添，對不對

中廚熱㨢到

西廚女仔好d

第日搵個中廚䦕po做fusion

岩岩先知道原來中華一番個作者都有睇作佢片

你估鬼廚好撚好脾氣？咪一樣係咁屌。西餐佬d技術咁撚低，西餐主打賣相，中廚快同技術。中廚點解會咁高技術，咪因屌出黎，初頭你唔識就預左比人屌，快左啦就屌9你d野粗，幼就屌你切得爛，想靚又比人屌慢，咁點阿咪做到佢對你嘅要求，點解要屌你阿，因為廚房做野好撚急，要你爆發小宇宙，兩條路一係屌識一係屌走，你受唔到自己走，唔好屌人地嘅方式，因為咁樣做係好有效。自己廢唔受壓唔好怪人。你唔屌9日本d職人？咪一樣係咁屌9d徒弟。你唔受壓做邊行都死啦柒頭，諗下自己問題先啦，世界唔會因你而轉，唔好認為出黎做野人地會對你好聲好氣，特別係師徒制嘅工。

高校教室個高師傅都好好睇
係成日走油離地左少少

然後倒掉不用

屌人都要論點架柒頭

走啦 呢個post入面全部都係贏国人

你做過中菜未阿，聽過文思豆腐未阿，西餐佬做到？豆腐切片都未撚識阿

憑感覺呢個係華人其中係個低賤劣根性

所以點解有時煮得咁撚難食,因為輸波輸馬憑感覺

西方就唔同,講求邏輯,系統化,標準化,落幾多料真係量過而唔係隨手一拿

時間同溫度都計過度過,整出黎難食極有限

呢種特性亦都係其中一個原因點解西方咁文明發達

你話我井底啦，咁你見過人點做文思豆腐未先，上youtube睇下啦，切個個唔可以爛，煮個個唔可以煮爛，豆腐最難切，咁你有無d西餐好有刀功嘅菜比我睇？

西方就唔同,講求邏輯,系統化,標準化,落幾多料真係量過而唔係隨手一拿
其實煮野食，咩國家嘅菜都係有
睇油溫水溫爐溫
你食茶記酒樓咪會話味道唔一致，但菜館唔會

支那不了

低溫中菜一早有，西餐技術 咁你又講下有咩西餐技術中菜無，我以前都做過西餐仔，但真心我係覺得西餐無野學先走人，個時間餐廳係請鬼廚係外國米芝連嘅，係放盤靚好多咁解，好唔好味就個人口味，但西餐技術低過中菜係永遠嘅事實

中菜有學西餐架賣相囉，西餐佬係有技術，但好多幼細野都會用機器做，但中菜唔會，因為手點都快過機器。你太倚賴機器枝術點會好，上網睇d外國名廚，刀用刀都用得唔好啦，煮野食大家所用嘅技術都差唔多，係村料配搭嘅唔用，但西餐大部分行粗，中菜行西，所以西餐技術係無得同中菜鬥，你外行人係唔會知，中菜煮食程序係多個西餐。

絲打做左幾耐 點解咁多工唔簡但要簡做廚

中菜行細

菊花豆腐，中間果粒係杞子
中菜某部份技術，西餐的確達不到

咁你又唔講下西餐技術有幾高比我見識下，d外國鬼廚咪一識讀書少，我工作係廚師阿唔係讀文學，我要做嘅係提升我嘅廚藝阿，知唔知點解中廚會自大阿，因為中菜一直行緊技術嘅頂點阿。

巴打唔駛咁單單打打 有屁就放

洗乜理條盲反憤青
MON左成日POST係度鳩UP
明明中菜值得欣賞
又要扮到眾人皆醉咁 係度鬧人大中華膠 肉鳩酸

其實唔洗罵9人大中華膠啦
入過行既無論做西定做中都好
基本上中廚先真係講技術成份更多
利申：前酒店西廚

明油無記錯係蔥油，佢有集教整蔥油有講到

有屁就一定要放？
放完咪臭親你囉

都係唔放，不了

佢呢d算廢啦

利申阿爺係傳統粵菜師父

成日睇完佢啲片都會諗屋企個火同佢差咁撚多 一啲鑊氣都冇

第一次睇 好似解剖咁🙇

我算係做呢行，唔覺得有你講嘅問題，間中做唔好比人鬧下就冇，你日日比人鬧又話其他人受唔到壓，係唔係你有問題？

勁唔勁,好唔好食我唔知
但呢個係我見過最乾淨,地板最乾既中菜廚房

應該係自己set場拍野用
我見係木地板

驚你谷爆條腸啫

真係井到無得再井
所有大場既廚房會由大粒野去準備餐水去煮
所以食物質素唔會相差太遠

各個部門分得仲仔細過西餐

你咪唔好做囉
要人教 但係又唔受得氣
真係搵你老母番黎教你

同你講埋 西人嗰邊屌得仲甘

拿拿拿，你自己自大咋

咪撚屈埋其他人

犯賤 唔做咪唔囉。
人工照出
你咁咖等你做埋[black] [/black]

而家中國嘅衛生水平已經好高，
D餐廳、廚房好多都乾淨過香港D餐廳

次次都好期待佢右手拎住d乜

呢個我真係講唔出口

無左你真係飲食界一大損失
我倒貼番比你 求下你比我教你啦

同埋依行百屌成材
叻既廚房佬全部都係屌出黎
佢地咁犯賤 你都係唔好食啲咁既野啦
番屋企叫老母揸啲奶比你飲啦

有規模果啲就係

檔口仔唔駛諗，聽啲師傅講，大陸每個爐頭師傅都有一個打荷專門招呼

你今日唔好做啦 ！企定定係到等我屌你就可以成才

中廚形象真係俾啲茶記大排檔廚房佬做衰曬
人差搞到俾人感覺啲餸菜都差
行內有個字眼叫「手門」
範指廚師嘅個人操守，技巧
壞手門就係呢啲廚房佬
呢行唔係要屌先學到嘢嘅
係以前酒店業興旺，做廚房好搵
唔怕冇後生入行先係咪都屌啫
依家啲師傅都已經好聲好氣好多
隨時見你得閒仲走嚟教你嘢
再屌走啲人唔通自己炒到老咩

講返呢個channel
我係粵菜撚都成日會睇下
中菜咁多菜系學下都無妨
不過有啲佢教嘅嘢屋企可能用唔著
例如佢成日話燒熱隻鑊，落油滑鑊
屋企好難做到，爐頭火力有限
個作用其實係等隻鑊唔會痴底
不如用易潔鑊好過

中肯
中菜形象真係比班垃圾攪壞曬
香港做廚入門門檻太低
有手有腳就可以去做
做一年半載就話係師父
如果有考牌制度，可能先會有所改變
越高就人工越好，咁就好啦

好奇一問 啲人話真正川菜係唔辣 真定假

屌睇到薯粉已經好撚想食

川菜咁大個菜系我相信係有辣有唔辣嘅

日本仔都J

咁多調味料
又煎又炸

都係屋企食清淡d 好

中華一番個作家

反而我覺得香港做廚門檻先高
啲後生仔入行 就要捱9-10個鐘企 有啲仲要落場
仲有工作時間學既野根本唔夠 返到屋企都仲要抽時間
練下刀 睇下食譜 時令食材 加上要對食物衛生有所認識
要學既野 基本上無窮無盡咁 唔係人人都做到
只係入行基本條件太低 就好似你咁講 有手有腳都做得

利申：廚

係咁形住會炸到隻手

基本上冇乜可能，周街都食店

睇佢d片真係學到野
例如雞蛋加醋會香d，白砂糖可以提鮮